中国國民黨促港府及北京傾聽港人訴求化解對立

國民黨促港府及北京傾聽港人訴求化解對立

在香港幾個月來的反送中不斷升級，並令台灣人對中共以“一國兩制”統一台灣的企圖越來越感到警惕之際，在反送中問題上一直被動的國民黨，9月2日針對香港局勢發表聲明，呼籲港府儘速建立與抗爭者的溝通管道，希望北京能多傾聽香港民眾的訴求，促使雙方理性溝通，化解對立。

香港反送中抗爭警民衝突8月31日嚴重升級，9月2日起展開罷課、罷工、罷市及不合作運動，3個月來的社會衝突毫無緩和的跡象。

國民黨文傳會周一發布新聞稿稱，國民黨再次呼籲港府應儘速建立與抗爭者的溝通管道，雙方若持續以非理性方式抗爭或壓制對方，導致暴力情勢不止，受到最大傷害的將是香港發展的前途。國民黨企盼雙方能找出對話的破口，尋求共識，讓爭議盡快和平落幕。

國民黨還表示，希望北京能多傾聽香港民眾的訴求，以正面態度看待香港民意的展現，期盼北京能促使雙方進行理性溝通，這才是化解對立狀態的根本之道。

國民黨稱，不樂見香港抗爭情勢一發不可收拾，抗爭者的手段越趨激烈，警力的使用也越趨粗暴，雙方極端暴力的對抗方式，無助於化解歧見，解決爭議。希望北京與港府尊重多數民意的表達，尋求理性對話的溝通平台，以和平方式解決，讓香港盡快恢復往日榮景，生活恢復安定。

此前，國民黨中央及立法院黨團8月13日同步發布聲明表示，“不認同”港府用暴力方式處理群眾運動，同時反對採取激烈手段驅離民眾，呼籲港府應加強與大眾的溝通，避免流血事件。

國民黨主席吳敦義則表示，從香港反送中運動發生，且越演越烈，就知道中國大陸對港澳連實施所謂“一國兩制”都是虛言。

同時，蔡英文總統聽取國安會有關香港局勢的簡報後表示，台灣堅定支持香港的民主和自由，也希望香港社會能儘速恢復穩定。蔡英文嚴正呼籲北京信守對香港高度自治的承諾，切勿以台灣、其他國家對香港民眾的關心，作為指控外部勢力介入的藉口。她還呼籲港府避免過度執法與暴力。

分析人士認為，台灣總統蔡英文及民進黨在香港反送中抗爭中鮮明地支持港人的堅定立場，有助於蔡英文爭取連任贏回台灣民眾的支持。

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去